\section{Execução}
  O ambiente de execução utilizado para gerar todos os resultados apresentados neste trabalho é uma máquina com \texttt{Ubuntu 18.04} e \texttt{Python 3.6}.

  \subsection{Dependências}
  Para executar o código, foram usadas as bibliotecas NumPy 1.16.3~\cite{numpy}, OpenCV 3.4.3~\cite{opencv} e Scikit Image 0.15.0~\cite{scikit-image}.

  \subsection{Entrada}
  O programa pode ser executado de duas formas. A receita \texttt{run} disponível no \texttt{Makefile} assume que existe um diretório \texttt{assets} no diretório atual com todas as imagens que deseja-se usar como entrada no formato \texttt{PBM}. Ela também adota o diretório \texttt{bin} como destino para as saídas geradas durante a execução. Caso interesse usar um diretório diferente para passar as imagens, especificar uma outra pasta para armazenar os resultados ou salvar as imagens de saída em outro formato, é possível executar o programa diretamente através do comando \texttt{python3.6 morphology.py -a <assets\_dir> -o <output\_dir> ---ext <image\_extension>}.

  \subsection{Saída}
  A saída do programa é armazenada no diretório especificado e consiste dos
  \begin{itemize}
    \item Resultados intermediários da aplicação dos operadores morfológicos à imagem original;
    \item Retângulos envolventes para todas as componentes conexas da imagem original;
    \item Retângulos envolventes para todas as componentes classificadas com texto;
    \item Retângulos envolventes para todos os blocos de palavras na imagem;
    \item Resultados intermediários obtidos na detecção das palavras para uma única componente de texto.
    \item Número de linhas de texto e blocos de palavra encontrados na imagem
  \end{itemize}
  Por default, todas as imagens de saída são armazenadas no formato \texttt{PBM}, exceto pelas imagens coloridas onde as componentes conexas estão destacadas em vermelho e a imagem é salva no formato \texttt{PNG}.
